+++
banner     = "banners/2018-07-03-nedelya_v_karpatah.jpg"
title      = "Неделя в Карпатах: Микуличин"
author     = "Lana"
date       = "2018-07-03"
categories = ["travel"]
tags       = ["ukraine"]
+++
---
Так получилось, что внезапно выпала нам неделя отдыха. Выбирая, куда бы податься, внезапно вспомнили, что никогда не были в Карпатах летом. Так почему бы и не съездить на недельку?

<!--more-->

## Маршрут

![](img/road_1.jpg)

Маршрут нашей поездки распланировали такой: Киев &#8211; Оришковцы (Тернопольская область) &#8211; Микуличин (Ивано-Франковская область) &#8211; Хмельницкий &#8211; Киев. В Оришковцах смотрим местные красоты, ночуем и едем дальше в Микуличин, где планировали провести неделю, а на обратном пути заночевать в Хмельницком.

Можно было бы и без ночевки назад ехать. От Микуличин до Киева всего 620 км, прогнозирует 9 часов дороги. Но это чистой дороги, а еще плюс санитарные остановки, купить мороженку, пообедать, выпить кофе и снова санитарные остановки после кофе. Все это превращает дорогу в удовольствие 12+ часов. Если есть возможность по времени разбить ее на две части и не мучать ребенка, то почему бы и нет?

## Дорога

![](img/road.jpg)

Чтобы сократить остановки до минимума я в дорогу нарезала бутербродов и взяла бананы. Около 6 утра шикая на звонкоголосого ребенка, который в азартном возбуждении перед поездкой разбудил дворовых собак, мы запаковались в машину.

Светило утренне солнце, пели птички и было так уютно и приятно ехать по хорошей дороге до Житомира. Вот прям дорожная романтика: ребенок спит, мы с мужем негромко переговариваемся, строим планы на отдых, мечтаем и слушаем музыку. И вот постепенно солнце сменяет моросящий холодный дождь. За бортом температура постепенно снижается до +10, а тучи становятся все темнее и ниже. И я осознаю, что я забыла себе положить теплые вещи. Ребенку и мужу теплые вещи взяла, а себе &#8211; забыла.

Как неискушенный турист в горы я набрала маек, шорт и даже платья с купальниками взяла. Ну и чтобы уж совсем забить гвоздь в гробу моей рассудительности скажу, что я еще взяла крем от загара. А на улице холодина и грязи по колено. Смотрю вокруг, а люди в резиновых сапогах и куртках ходят, дождевики тоже в ходу. А у нас чемодан летних вещей. Поржали с мужем. Ну а что? Мы выезжали из жаркого Киева и я, конечно, предполагала, что +30 не будет, но чтобы +10 всего &#8211; такого я не ожидала.

В общем жуя на ходу бутерброды мы неспешно доехали до отеля в Оришковцах. Сам отель с виду был неплохой, хоть и на трассе стоит. Первым тревожным звоночком стало то, что на месте администратора &#8211; записка с номером администратора. В номере три кровати в ряд и напротив каждой &#8211; стул. Видимо для наблюдения за спящими. В душевой кабине волосы. Решили, что мы еще не испачкались и не вспотели. А на утро обнаружили еще маленького тараканчика на стене.

![](img/orishka.jpg)

## Червоноградский замок и Джуринский водопад

![](img/chervonogradskiy_castle_3.jpg)

После обеда в ресторане отеля мы поехали осматривать красоты вокруг. Въезд на территорию урочища на автомобиле платный &#8211; 20 гривен с машины. На территории остатки замка и Джуринский водопад. Такой дорогой можно спуститься вниз:

![](img/chervonogradskiy_castle_1.jpg)

Червоноградский замок я давно хотела увидеть своими глазами, но видимо немного опоздала с этим. В долине среди зелени виднеются только две полуразрушенные башенки, которые сверху кажутся шахматными фигурами.

![](img/chervonogradskiy_castle_2.jpg)

Подойти к ним нет возможности &#8211; на пути расположился детский лагерь. Зато мы вдоволь налюбовались ими свысока и пошли смотреть на водопад, который находится в пешей доступности от замка.

![](img/djurinskiy_waterfall_1.jpg)

Красивый и шумный водопад, чуть подальше от него &#8211; туристы разбили несколько палаток. Ну и конечно, как водится в туристических местах &#8211; тут же ларечки с сувенирами, магнитиками и напитками. Место красивое, но как-то туристов многовато. Тем более погода не располагает вроде, но все равно пара микроавтобусов с туристами сменилась пока мы осматривали водопад.

<![](img/djurinskiy_waterfall_2.jpg)

## Залещики

![](img/zaleshiki_1.jpg)

Залещики &#8211; город на левом берегу реки Днестр, при определенном ракурсе кажется, что это город-остров. Очень красивый вид открывается с села Крещатик, чтобы добраться до него нужно пересечь мост и свернуть налево. Кстати, герб у них красивый, с единорогом.

![](img/zaleshiki_2.jpg)

В отель мы вернулись уже к ужину, после которого отправились спать, потому что начали смотреть серию &#8220;Элементарно&#8221;, но внезапно на 5 минуте пропал интернет. В номере было душно и жарко, а открыть окна &#8211; не выход, потому как всю ночь по трассе неслись фуры. Утром на завтрак был только омлет, которого мы ждали минут 40, а муж, который это не ест, и вовсе остался голодным. Отель оказался плохим со всех сторон.

## Микуличин и Карпатская вилла

К обеду мы добрались к нашему основному месту обитания. Территория красивая и ухоженная, а зайдя в номер поняла, что я теперь неделю буду наслаждаться отдыхом. Видно, что хозяин держит руку на пульсе и тщательно следит за всем. Чисто, уютно и комфортно. Выходишь на балкон, а там &#8211; высоченные ели. Особенно красиво по утрам, когда они еще сонные в утренней дымке. И воздух такой чистый и прохладный.

![](img/view.jpg)

Мне понравился подход хозяев и персонала к гостям: все как вы хотите. Вам холодно в номере? Протопим! Хотите на завтрак овсяную кашу без молока? Пожалуйста! Хотите ужинать в номере? Принесем! И так во всем. Поэтому отдых наш получился очень приятным и незабываемым.

![](img/breakfast.jpg)

На отеле картина, на которой изображены члены семьи владельцев отеля. Надпись гласит: &#8220;Чем глубже корни, тем выше дерево&#8221;.

![](img/villa.jpg)

С погодой нам повезло совсем. Неделю шли дожди и было холодно. В первый же день мы поехали в Яремче и купили мне куртку, потому как муж отказывался мерзнуть в футболке и требовал свой реглан обратно. А в Микуличин мы обнаружили две пивоварни. Жить стало теплее и веселее. Кроме этого мы распробовали хвойную наливку, которую делают хозяева виллы &#8211; это просто божественный запах и вкус.

## Водопад Женецкий Гук

![](img/guk_3.jpg)

![](img/guk_1.jpg)

В один из дней мы поехали на водопад Женецкий Гук. Безусловно красиво, но очень много туристов на метр квадратный. И опять таки сувенирные лавочки. Дорога к водопаду живописная.

![](img/guk_4.jpg)

## Тропа Довбуша

![](img/dovbush_5.jpg)

![](img/dovbush_4.jpg)

Позарились мы еще на один туристический маршрут &#8211; тропа Довбуша. Довбуш &#8211; легендарная личность карпатских сел. Он был вожаком опришков, так называли разбойников. Такой себе Робин Гуд местный. Личность спорная, но тем не менее очень почитаемая местным населением. Много песен, легенд и исторических мест, связанных с деятельностью опришков и их предводителем.

![](img/dovbush_3.jpg)

Маршрут этот на час-полтора, простой и интересный. Не могу сказать, что легкий &#8211; много крутых подъемов и камней. Все остались довольны.

![](img/dovbush_1.jpg)

![](img/dovbush_2.jpg)

## Водопад Пробий и сувенирный рынок

![](img/probiy.jpg)

По пути на Тропу Довбуша начался сильный дождь и мы решили его переждать на сувенирном рынке в Яремче. Там рядом и водопад Пробий находится. Рынок большой и чего только здесь нет. И все такое нужно и красивое. Но я не люблю захламляться, поэтому ограничилась малым: карпатским мылом, скрабом, чаем и еще прихватила баночку черничного варенья. Водопад не впечатлил, у нас возле виллы тоже такой есть, только без туристов.

Несмотря на плохую погоду нам не было скучно. Мы катались на велосипедах и ходили в лес. В лесу много черники, грибов и интересной живности. И просто бродили по окрестностям, рассматривали дома и пейзажи.

![](img/forest_4.jpg)

![](img/forest_2.jpg)

![](img/forest_3.jpg)

![](img/forest_1.jpg)

![](img/mushroom.jpg)

![](img/forest.jpg)

Два дня я провела в постели &#8211; меня скосила хворь. Но время не прошло зря, я прочитала две книги и посмотрела два сезона сериала, на что мне вечно не хватало времени в Киеве. Так что даже эти два дня я провела с удовольствием.

![](img/house.jpg)

![](img/flowers.jpg)

## Каменец-Подольский

![](img/kamenets_6.jpg)

![](img/kamenets_5.jpg)

![](img/kamenets.jpg)

![](img/kamenets_2.jpg)

![](img/kamenets_4.jpg)

Как-то быстро пролетела эта неделя и пришло время двинуться в обратный путь. Мы проезжали Каменец-Подольский и несмотря на дождь решили заехать в крепость. Красивая и величественная даже под низкими тучами и моросящим дождем. Пару часов потратили на беглый осмотр и решили, что надо будет вернуться и уже основательно осмотреть крепость и старый город. Сейчас времени было мало, а погода не располагала, к сожалению.

В Хмельницком мы переночевали и уже к обеду были дома. Полны впечатлений и желания снова вернуться в горы. Расстраивает только то, что на сами горы мы и не поднялись. То дожди стеной были, то я болела, то все размыто после дождей. Но все равно мы остались очень довольны отдыхом.
